想學AI應該點入手？

Lihkg無人識？

香港講科研 曬鳩氣
搵個hd讀都冇

首先學識google

數學

人地可能講Adobe Illustrator呢

唔怪得上面有條唔關事link

唔怪得lihkg無乜教學文，得啲你問我答同甜文，個個都淨google唔討論

認真你連所謂ai係咩都唔肯花時間去睇下
就大開手板問

你話ai咪俾ai你囉
有咩唔關事

冇底點討論呀
個個係度9up呀？

我問你咩係ai都答唔出啦
唔google點討論

讀以下兩樣野
1. Machine learning，Deep learning
2. Computational Neuroscience

讀之前，你要識
1. Advanced calculus (multivariabe)
2. Statistical modelling and inference, Probability
3. Linear algebra
4. Differential equations
5. Programming (matlab/python同其他 object oriented languages)

我都以為係Adobe個個AI……

睇你想要邊種ai

Ai本身就係讀maths同computer science，姐係我上面list果堆

如果想模擬人腦系統，創造類人知慧，咁就要另外讀埋cognitive science同computational neuroscience

Lihkg有machine learning男神，召喚沒有放棄巴

Neuroscience使唔使讀bio?

...

唔使，不過要讀phy

咁我使唔使貼篇wiki先開始討論？
我無問題架，真心想學下嘢

順便問下寫app要學乜基本野

感謝樓主提供笑話 伸手到

Discrete math , Untype lambda calculus, hoare logic

type theory, intuitionistic logic, homotopy type theory

Neuroscience有好多個fields, 當中Computational neurosci 識phy/maths重要過bio，好多人都係cs/phy/maths之後post grad 先轉去讀compu. Neurosci.

其他（biologicsl/cognitive/clinical neurosci.）全部都係bio黎。當然有大學physics底讀咩野都係屈機

上面淨係提math同computer science所以我先問

abstract model only

如果想寫得勁啲，最好睇埋Gradual typing

讀AI 而家 有大量 Job opportunity

乜野叫做object oriented languagewiki有個list好似包羅萬有咁

非常詳盡，可惜呢度無得賜酒，受益非淺

我都take咗幾個大學math同cs，可惜唔熟python同phy，不過唔使讀bio就放心哂

學oop最好由Turing machine學起，decidability 係咩都唔，點學人寫program

UG phy點轉入AI?

讀完個ug，讀個data science master，保證你屈全場機

離遠都聞到陣伏味

完左啦, 而家search緊歐洲(尤其德國)呢方面d master program (雖然時間緊逼左d)
之前淨係諗報financial math果邊, 而家諗住報多兩三範睇下

上面畀咩你咪讀咗先囉，難得有好人巴打答

五月最後一水，可以試下報Edinburgh ，我之前都係五月底先報

我睇咗早幾日個post好耐都係唔敢讀住

讀唔讀big data master好

Edinburgh會唔會好貴, 十萬一年樓上真係畀唔起
我睇德國係貪佢deadline遲+免費+我識德文

德國好多都dead左，定係下年先報

類人AI既（Compu. Neuroaci + Machine learning），我推薦BCCN個msc comptational neurosci 同 tum neuroengineering，兩間U都有畢業生去到eth/epfl做Human Brain Project同埋UCL Gatsby lab

至於Hardcore machine learning/pure AI，我唔係咁熟，交比專業既巴打

屌, 咁快dead? 你真係講緊德國d data science program?
我見到既program全部六七月dead

不過唔關data science事, 係pure science果堆

難得有高質巴打入，我報咗呢個六月班，應該有個充實暑假

Coursera的話，Stanford個Andrew Ng個machine learning course都唔錯

佢有埋佢係stanford教果個cs course既handouts。睇片好易明，睇notes好theoretical，仲要可以免費改assignment

屌我見親d program都話要求ug cs/math
phy撚唔計

ust 5月26 係big date同 ai簡介日，得閒可以去睇下

屌睇左BSSN同neurosci, 真係咁早dead
唉後悔ug冇乜做research, 就算拎到reference letter都好撚廢

master reference letter 只係過程序

edinburgh master, 好多phy撚

係囉, 答左又唔聽教
袋錢入袋都唔要, 而家啲90後

利申: CS master

不過要報果d都要等下年, 邊得切reference letter
可能做一年野先報或者報住其他免費master再諗轉唔轉過去

27400歐, 你老母哪有錢

上面咪post左個reddit list 12個免費master,仲要全部英文教

但你果12個係Master of CS, 睇左幾個似乎都係要求UG係CS/IT又或者係engineering background (未睇晒, 而家逐個睇緊)

已經上哂但都係一舊雲

Phy background一定夠handle ml master

當然provide你識寫code,咁phy撚平時都會用matlab python 瓜

你可以email直接問admission

想狗衝，但要返工賺學費，多謝資訊先

其實你本身都有唔少準備

其實門都未入到，老鼠拉龜，不過今日見有alphago覺得好多人會講所以開個post問，剛剛仲喺醫院所以覆得慢少少，個人嚟講真係好有興趣

有讀過統計，個prof有提過唔熟data鳩fit就會係咁

其實除咗上面另一位巴打講嗰啲，巴打你都好似好熟，有無嘢分享介紹下，例如一兩本書？

There is no shortcut you have to learn all the math first

書：machine learning and pattern recognition by Bishop(如果你睇得明嘅話

貼返條link畀無上過既巴打，就快開

唔講以為呢個AI

對唔住，係我唔啱，頭先開post無諗咁多

希望夠，頭先巴打1-4我勉強ok，感激巴打分享

剩係識Java, 而且唔係叻果隻
ok我問問

讀phy竟然可以冇用過matlab

好多野唔一定用matlab先做到
我讀simulation同fyp都係用java

simulation 多用Matlab 同 Python 一係用c++ 未聽過用 Java

有冇考慮過美帝 research master 多數有scholarship 包學費 仲有得做TA收少少人工

美帝都有research master? 定係你講緊美帝phd

美帝既msc開黎賺錢居多，多數冇scholarship，果邊冇mphil架喎

借問你哋不停講其實係sim乜? 我學過寫sim stochastic process但唔知有乜用

奇怪呢? 成個course都用java code
本教科書叫An Introduction to Computational Physics (Tao Pang), 成本都Java

sim埋d 19 molecular dynamics, track佢d energy, 又sim過d lattice structure去搵佢thermal expansion, stochastic我都有sim, sim埋d簡單brownian motion再check下ergodicity之類
見到人地sim既野複雜d, sim d option pricing, 不過我唔識

我由讀書到做野 跑 simulation
signal processing,
telecommunication,
PLL, ADC DAC 都係用 matlab / c++真係未見過有人用 Java

java visualization 無, 基本linear algebra無, Fourier transform 都無

痴線

Random r = new Random();
int n = 1000000;
double s0 = 0;
double ds = 0;
for (int i=0; i<n; ++i) {
double x = r.nextDouble();
double f = x*x;
s0 += f;
ds += f*f;

淨係識sim option pricing，你前面講嗰啲全部唔識

老老柒柒我都唔明佢做乜用java

有啲有船,不過競爭好大

cornell ,princeton

python 同 matlab 幾行搞掂 仲有可以用唔同概 PRNG

笑鳩死我，用JAVA。

最可怕既係我year1都係咁樣學

其實唔係讀CS/細電 無必要學Java

我都唔想

唔好開呢個post

lihkg好多有料既巴打，我無後悔開post
而家睇緊巴打推介本書但kick住喺Lagrange Multipliers度

讀得掂就係

我都睇晒，不過真係明既得linear regression個到

ML係好advance 既 data science,statistic
識晒點玩d data, 之後要熟computer language先可以入到ML既領域....

SVM

Java

有standford既人用svm去預測期指，可以去到66%準
如果用係匯市可能更準

巴打我都好有興趣搞machine learning / deep learning
AL時讀phy math amath ，大學讀完全唔關事既科
本身用開python ／ matlab，但最近都係要回頭重學statistics
如果你自學可以一齊開group研究下用咩材料同搵個project一齊搞搞

自己覺得最好就係：
1. Standford Andrew Ng
2.
3.

另外上過udacity 2個deep learning course
但覺得麻麻地 不過可以學到點樣寫code都唔錯

之後就揀分流Computer vision, NLP, RNN, Reinforcement Learning等等

我唔係用java不過都係for loop 行n次，聽完andrew ng先知要乜vectorizing

趁而家有人求定先，我睇緊前面巴打本ML&Pattern，啲theory撞口撞面但我唔熟啦，而且唔識用電腦應用，跟andrew ng都係識啲一次性既matlab，python應該要熟咩library呢? 有無書?

巴打.....呢範野係大勢黎.....趁後生全神貫注學好佢
最好搵一班人一齊研究，一定好過自己睇....

我發覺自己過左25歲後，個腦已經大不如前，學野好慢

呢個post一定要bookmark

多謝介紹，我順手reg咗個deep learning學code
但我進度大落後喎 而且工餘太少時間，唔敢搞嘢住

學到邊大家喺度或者另開個post交流下囉

TensorFlow

numpy + scipy係python基本野
ML我就唔知

死，我剛推咗性巴打
而且我其實唔後生 個腦都一早實哂，我本科以外自學一排睇下效果先

TensorFlow咪係ML其中一個tool。

好多人用緊

我唔係讀 ML為主 聽過 TensorFlow 係期中一個 ML tools
Btw 有冇人要搵工 我公司請 AI 有關既人

識得fourier analysis去manipulate rf signal
又識電子野去做amplify, low/high pass filtering...
知點做aes encryption... 配合依家iot 發展

有iot就做到real time data, 有data就可以做data analysis, 有analysis就自然要machine learning 做 prediction... 有好既prediction就自然減少time cost, material/energy cost...

呢度d巴打個個識matlab, python做simulation, 好羨慕....

如果有study group既話好想join...
唔想做伸手黨，但係我發覺好多位需要有人提點一兩句先可以breakthrough...

如果係港資，不了

睇唔到香港有外資 好多都走晒

香港人不嬲短視，搵快錢，用完即棄，根本唔啱做依啲嘢。

所以我咪留係美國做ML。

希望畢業做呢行

呢啲硬功夫先係好野，五十年不變

我都係唔知點開始
本身ug又唔係讀數 phy嗰啲
真心有group會好好
啱啱grad終於有時間學

唔明computational neuroscience點解係AI嘅prerequisite
machine learning 係當然係inspired by brain neuro network,
但一定唔係做AI需要嘅知識

唔通我整個feedback loop做deep reinforcement又唔係寫AI咩

lm

但以我經驗大group會有幾百名沉默的lin登仔，出聲既人比喺呢度更少，如果小group個負擔會有啲大，或者等我畢業時開個post定meetme都好

不過，呢度資料已經夠我讀幾個月

原來係咁，我google過見alphago個博士都好似有neuro背景，其實唔係必需？係咪即係ML已經夠？
定還是要睇做乜field

超平面切割

睇返我#16講既野

無論用ML定學ML，都係完全唔需要Neurosci既知識的。但要分清楚AI同ML既分別係邊，
： AI包括好多野，Machine Learning只係一個其中一個subset。Machine Learning does not equal to AI.

想進一步創造「類人智慧」（Human-like Intelligence），而非單純既機械智慧（Machine intelligence），你需要徹底明白人類個cognitive systems點運作，呢一點係偏緊Neuroscience較多。

單純用Machine learning，你最多只係造到有學習功能既program出黎。但係佢唔會有emotional system，唔會自己產生executive goals，唔係一個模擬到人類思考方式既intelligence

越黎越多Phd係combine左ML同Compu. Neurosci一齊開，例如UCL既Gatsby Lab of Compu. Neurosci. and Machine Learning。呢種Lab同stanford/CMU/Mit果類純machine learning研究既不同之處，除左係做Neuro data analysis外，就係想做埋Neuro simulation，最終創造類人智慧。

又例如歐洲既Human Brain Project Fund同埋Blue Brain Project，直頭想將成個人腦map完再sim出黎，自己做埋造物主 係呢幾種情況，Machine learning反而係次要技能，最重要都係Neural System modelling

我都想去美國 但係無機會

要學neuroscience 係因為好多model 一開始都係bio-inspired:lstm mlp

特別如果目標係「研究ML」而非單純「用ML」

因為有可能下一個被neuro inspired果個就係你

細電仔 對AI 好有興趣留名

追post巴打想快可以善用熱門排序功能

懷疑由多於一人管理操作ACC, 24小時輪班, 經常係半夜 凌晨 出post回post

言論紀錄

吹奏一帶一路,幫中共抬轎

幫梁粉 兼 LIHKG公敵 偷圖夾帶 護航

自稱世界級名校畢業(勁過warwick), 但係唔知咩係直接民主同代議政制[/quote]
h條友9吹的 就唔理了

Me 2

其實嚟嚟去去都係人教電腦，但電腦AI諗咗啲乜淨係識展現結果，而人類係無任何得著

超平面切割，依個名好過Support Vector Machine。

Support Vector 淨係形容 margin 之後嘅datapoints。

唔好以為電腦AI可以好似人咁樣有一個完整嘅自由意志。（可能依一代仲未得）

電讀AI=死路一條
又CS又EE真係二五仔
好多同事係電，得我CS
EE仔完全不具備CS人諗野的logic

工作環境係咁，可能我際遇唔好

最近果個datapoints （to be precise)

讀個 cs taught master 諗住學下，點知仍然係咩都唔識

已經讀完？

留名學野

我差d想讀

首先你要肯日日做research同睇paper，否則好快唔岩你玩

利申: 做緊

日新月異得咁交關

我明嘅
neuroscience inspired 同 psychology inspired嘅artificial intelligence 係好多
研究方向好多都係將computational neuroscience嘅model 變成AI嘅algorithm
但唔代表一個學AI, 用AI, 研究AI 嘅人要學computational neuroscience喎
evolution strategy都係AI, 但至少一定唔係neuroscience

我知，研究computational neuroscience係一個非常promising嘅方向
但都有alternatives

就算algorithm名係好neuroscience
但最後都係mathematical theory back up

巴打係咪搞錯咗啲嘢

高質post，數撚留名

冇搞錯，我講既野同你冇衝突，反而係咪你睇錯左我既用字。我從來冇講過係prerequisites喎

#16同之後都講得好清楚：

1. AI本身係CS同Maths （CS同Maths係prerequisites）

2. 要模擬human cognitive systems一定要讀Neurosci/psy。（但Ai唔一定係模擬human cognitive system，所以唔係全部AI research的prerequisites）

3. 想從neural models搵靈感，就讀埋Comput. Neurosci (係Bonus/suggestions，而非prerequisites)

呢期做research做DNN真係會死, 個個月都有new finding, 剩係追啲paper都有排睇

next frontier is unsupervised learning

你哋個個講做緊即係學院研究做緊research定返工？

香港打工仔
如果你想做，就去外國做，香港冇發圍機會

(我係屬於[用]果邊，不過都要成日追paper)

我仲係興趣自學階段，之前有去聽下UST啲seminar聽下big data/hadoop，照咁睇人工好高先引到人入行喎，日新月異成咁樣

Academic research

Big data =/= ml

Hi 遲左入嚟

有講錯唔好狂插我

唔會 講得唔錯 不過明顯你係neurosci打手
Machine learning都好多field同research

請指教

想普通學下就自己睇下書同實戰coding 但想學得深入就只可以full time學/做 例如讀PhD做research

我以為搭埋一齊講，咁佢都有啲係分享下深度學習

即係要去隔離phd post留個名打粒星先，多謝賜教
同prof唔熟，gpa又差，research位肯定無我份
窮撚應該都係打工普通學下算，第時實無錢讀上去

machine learning 自學可以點入手

只有小小stats 底

唔可以話係 =/=
Big data同以前嘅做法只係主動被動 同埋個名唔同 同 scale 又大好多 似一直叫business intelligence

大把免費resources

樓上有coursera

根本就係

香港根本只係搵快錢地方

留名

問得呢句基本上可以放棄學ai
你無呢個天份

我有興趣鐘意讀乜就乜，你出世時乜都識既
咁大個forum咁多猛人，問都唔問下咪走寶囉

一句講晒 要學好machine learning首先要有好既數學根底，然後就係stat同CS，呢三樣學得好你就會學得好machine learning，所以根本係一條好長既路

數學根底係指？

有數學底先會明到d concept?

最基本大學程度linear algebra同multivariable calculus, 最好識少少analysis

machine learning algorithms有好多數學, 你連啲符號都未識睇點學？

應該仲有stat 同 probability